Google 搜尋服務獨大受關注 蘋果與 Google 皆面臨壟斷指控

美國眾議院反壟斷司法委員會打算讓Google在內業者將足以壟斷市場的業務拆分，例如可能要求Google拆分其搜尋業務，而蘋果方面則可能要求拆分App Store業務，避免這些業者利用服務規模影響市場競爭。

其中涉及高達80億美元起跳金額合作

在美國眾議院反壟斷司法委員會以449頁調查報告，直指亞馬遜、Google、蘋果與Facebook構成市場壟斷後，美國司法部隨後即以反托拉斯法名義起訴Google，指其Google Search服務違反公平競爭原則。而其中包含以Google每年向蘋果提供80億美元到120億美元資金，讓Google Search成為iPhone等蘋果產品預設使用搜尋引擎服務，更成為司法部起訴Google構成市場壟斷的原因之一⋯⋯

被迫拆分將影響蘋果營收

在先前提議中，美國眾議院反壟斷司法委員會打算讓Google在內業者將足以壟斷市場的業務拆分，例如可能要求Google拆分其搜尋業務，而蘋果方面則可能要求拆分App Store業務，避免這些業者利用服務規模影響市場競爭。

若未來美國政府強硬要求這些業者拆分旗下業務，或許將會讓Google搜尋業務經營方式面臨改變，同時也可能進一步影響蘋果營收，因此除了持續與美國政府監管機構溝通，Google與蘋果在內業者可能也已經著手研擬替代方案，一旦美國政府下令要求將業務拆分，將會有相應調整作法，只是可能也會影響各個業者的業務營收結構。

其實分拆完間公司就唔係佢既？有咩意思
求指教

唔比一台獨大，對科技發展有影響

當Apple同apps store拆開會有咩結果
Iphone用其他apps store?